消息：預算案為失業人士提供百分百擔保貸款計劃 上限八萬元

【Now新聞台】財政司司長陳茂波周三發表新一份財政預算案。消息透露，預算案會提出為失業人士提供百分百擔保的貸款計劃，上限八萬元，而因應財赤高企，這份預算案會「減糖」，不再派錢，亦不會有公屋免租。

財政司司長陳茂波早前已披露新一份財政預算案，封面是青綠色，代表對未來懷抱希望。

受新冠疫情打擊，最新的失業率升至7%，是近17年來的新高。消息透露，新一份預算案會提出，為失業人士提供由政府百分百的擔保貸款計劃。

做法參照現時的中小企貸款計劃，失業人士需向銀行證明失業數月，貸款上限為失業前平均月薪的6倍或上限8萬元，年息一厘，還款期5年，首十二個月只還息不還本。申請者若在五年內如期還款，利息可取回，變相可免息貸款。

有關計劃由按揭證券公司承做，由銀行批核，申請者需以稅單或銀行戶口紀錄，顯示失業前的月薪。

陳茂波多次預告下年度會出現較大的赤字，要「睇餸食飯」，選擇有限。

據了解，新一份預算案不會如去年一樣大幅派糖，不會再派錢，公屋戶亦不會再有租金減免，至於其他寬免措施亦會減甜，寬免金額會縮水。

唔幫手都算
叫你去借

財仔最吸血，失業仲叫人借錢，佢老母都戇鳩，鼓勵人地去借貸，然後破閪產

失業點會有錢還？

綜援又贏

冇工開冇錢去借咪有

阿健係到 咪撚再問

柒左

如果真係唔還 , 銀行要同政府 claim 應該都唔容易

政府 : 你確定債仔真係還唔到先
債仔 : 政府話佢100%擔保我 , 你搵政府還啦

而家係借錢食飯

經濟大退退唔派錢救濟走去玩借錢玩加稅

唔撚派錢
唔撚比人拎返自己強姦金
走去叫人借錢

有幾on9先諗得出咁嘅政策

公司就派，員工就要借

民建聯上台之後冇樣好

佢係咪預左啲人唔會還

比老細就唔使還，比打工仔就要還

癲撚到

之前咪藉口講 唔派錢俾公司 市民就會失業
幾十億咁撚樣派

而家市民失業 就叫自己借8萬啦 5年內好還撚晒佢

屌你

梗係借.免息貸款
借8萬 分5年還(12x5 = 60期)
1期=$1,333
點解唔借?

借你8萬
分期返$1333. 你都冇錢還?
如果咁窮. 直接拿綜援

8萬蚊，夠幾多個月使費（英國）

申請者若在五年內如期還款，利息可取回，變相可免息貸款。

係時候失業了
政府搶埋財仔銀行生意

還得到先好借

1厘

香港政府咪做左財仔中介？

又盲反
唔想借咪唔好借囉

用借到果舊錢還

英國都加稅啦 你估香港可以自己印錢咩

英國保就業出糧仲派緊

老實講依個價低過學生貸款 合資格唔借就笨

屌你失業有錢借， 老閪去抽新股喇

係架.
你用個80K 賺多個1% 已經贏咗
不過前題係 你要係失業人士

做法參照現時的中小企貸款計劃，失業人士需向銀行證明失業數月，貸款上限為失業前平均月薪的6倍或上限8萬元，年息一厘，還款期5年，首十二個月只還息不還本。申請者若在五年內如期還款，利息可取回，變相可免息貸款。

8皮野. 買1手700 (~70) 留返10K 用

點百份百擔保？
走數有政府狽？
收數佬咪要去政總淋紅油？
咁係人都借到盡唔還啦屌你
邊條粉腸諗啲咁嘅屎橋出嚟架

我見到你地呢班官 我都面青

加快送人入地獄

想做阿偉

60x1333=79980, 好似重賺咗$20

利申 失業 戶口有200個 我表示一定會借
年頭各大銀行搶客爭定存 虛擬銀行3個月定期5.8%回報
借黎做定期都包賺 點解唔借

破左產嘅失業人士借唔借得 ?

你借左飛去英國重新做人好過

借定唔借 還得到先好借
忠告：借錢梗要還，咪畀錢中介

失業又點還 ? 生活都要開支 , 借得都係為生活 , 而綜援會影響全家 , 除非得一個人住 , 否則要全家查資產

呢個真 無理由唔借
但唔知佢點計cap到佢幾多個月

而家d定期好似一般都三個月最高利息 做完三個月轉銀行再玩過
最緊要佢話全數清完可以退所有利息 免息五年貸款 最多影響tu申請唔到信用卡

最好cap盡佢7皮再不斷roll

食屎啦貸款

因為人地可以印錢 香港唔得

騙徒：搵錢機會又來了，多謝政府。

免息借返自己啲MPF得唔得？ 點解係都要迫人俾錢銀行賺！

我可以cap盡8皮之前月薪28k

反還反，comment on9之前都想知理由

仲有冇更好方法去即時比到cash flow基層？

Given that呢個方法係基於
1. 政府唔可以無限派錢
2. Assume大部分人都唔希望唔還錢整花自己record
3. 將風險分散比銀行
4. 銀行亦有利可圖
5. 年期長+超低息，借左錢既基層唔會因為還錢而有太大壓力

全期還清會退番所以利息 免息五年啊 ching

之前有政府派錢一萬 各大銀行出補貼拉客 想人係佢銀行申請一萬
今次咁大條數 分分鐘各大銀行爭既回贈更高 一借已經淨賺

中間遲還一兩期係咪都會退翻全期利息先？ 經濟環境唔好可唔可以分多兩三年還？明明自己戶口有錢點解唔可以借返自己啲錢？

政府擺明大石砸死蟹
你唔支持政府 大把野玩殘你

問題係失業既去借，借左一定係去應付生活開支，到佢搵到工再去做有糧出時，可能已經係3-4個月後，而呢家失業既好大部分係基層，本身搵既工都搵唔多，基本上係月月清，佢仲要還錢，點還？
還唔到啦，政府做擔保因為，變相條數政府食晒，咁點解唔一開始就直接派錢？你話派錢會有啲人拎去其他地方用，咁點解唔派消費卷，本地用返，又可以刺激返零售飲食

走數?

借爆佢去I’m

8皮 五年還 每月1333 咁都還唔到仲有咩好講
我唔想去諗佢點解唔俾人mpf攞錢
以事論事 呢單算係德政

其實呀波叔係咪唔知「失業」點解
知嘅話 可唔可以講返人話

頭12個月還息不還本 一個月還百幾蚊都還唔到？
對失業人士黎講 真係借8萬 好過派一萬

派錢比老闆就得

咁平心而論 佢係比你選擇借同唔借 你講到係逼住全世界借一樣 如果無能力還又去借咁抵死啦

因為直接派錢既話 ，好難準確比到有需要既人。
如果冇經濟審查就會派多左比啲唔需要既人，
有經濟審查就查得黎都蚊訓

要失業人士去借錢既，就調返轉係佢地自己衡量係咪真係有需要借。個心理上唔同

同埋大部分人suppose都係唔會專登唔還錢，所以要政府填數既金額相對小，能控制風險

另外貸款上限8萬，基層黎講可能係5個月既收入，政府應該假設5個月後經濟活動大致回復，而expect失業人士用5個月去搵另一份工唔過分。只要搵到新工有新收入，借左既錢就可以攞去還。仲可以攤5年還，總會還到掛？

失業仲要供樓養家嘅借八皮可以頂幾耐？
經過今次武肺事件，邊個保証嚟五年一定唔會失業？零收入一年大把人已經一條大街數等住要還，嚟緊日子一千幾百真係冇就係冇你覺得好奇怪？
如果MPF有幾十萬俾人借翻一半上限二廿萬起碼就算要供樓可以頂多幾個月，或者整合吓啲街數，自己欠自己唔好過要借銀行？
最重點係點解唔俾人用返自己嘅錢先，呢個先係重點呀！ 今日都過唔到講退休？

正喎 8萬移民經費

老實講嗰啲人未返過工真係唔知呢舊錢係好抵借
首年仲可以還息唔還本 你搵全地球都唔會搵到
屌柒港共一件事 呢個政策係好事 又有針對性
我之前都有諗過點解政府唔搞 又唔怕壞數
好過啲人俾銀行吸血

我得你1半. 不過要供樓.
打緊工. 冇失業 所以借唔到

至於講點解唔開放一半強姦金
首先唔好理強姦金有冇意義啦
如果佢開放俾你可以隨便攞 咁佢整出嚟把撚咩

你話佢偷你錢都係咁講 人哋個目的就係偷你錢呀嘛
同埋政府逼鳩你儲錢 好過啲撚屌賭晒啲錢搞到成個社會咁多負擔

仲有吹到借咗8萬之後會搞到啲人極大負擔
佢哋真係唔明一厘息係真係平到白送
如果你8萬佢搞到佢哋有負擔 唔會舒緩到壓力
絕對唔係呢8萬蚊嘅錯 一定係嗰個人嘅問題
真係做保安 做執屎都搵到 冇可能有藉口話完全冇工

呢個真 嗰啲傻仔對錢銀完全冇認識
根本完全唔知呢啲錢係白送

政府數一定唔上TU 學資處嗰啲都唔上啦

傻撚咗 失業仲叫人借錢
成件事咁撚唔合理
咁都做到財政師

意思係咪百份百借 唔睇tu

出開現金糧有冇得當失業

實質條數係點計第一年只係俾息$800

派8萬

唔還政府包底喎

銀行唔追你囉
人人派8萬

失業仲叫人借錢，香港膠官諗法真係獨特，點還

市民失業係因為政府抗疫政策失敗，有8千幾億儲備，又唔派失業援助金，又唔俾攞部份MPF應急，竟然係借錢俾人？

永動機

所以應該實報實銷
例如你租金資助上限3000蚊

借撚爆佢
全部炒美股

求其做兩日地盤都一定超過1333啦
香港地好難有窮人
窮人多數係大使姐

會唔會有人借完錢移民架

到時攞強積金扣番

咁岩睇到個agent 朋友個派息基金
擺11萬入去個個月收700蚊
平時睇就笑鳩佢擺咁少錢
依家整個基金plan 擺8萬入去
每個月收500蚊，一個月還1333
變相借8萬可以還少3成
今次政府真係派錢啊

利申，非agent，有穩定工作，唔準備辭職

點解減糖
689又話大把人移民派錢容易好多既

香港個reserve 駛鬼印

頭12個月還息不還本，每個月一舊水都唔使

比人拎番強姦金咪冇你所講嘅問題囉
1. 錢係屬於我嘅 我拎番就唔洗政府派錢
2. 唔洗人借錢就唔驚會整花個record
3. 完全冇風險
4. 銀行無利可圖 但係而家佢個政策係要幫銀行定幫失業人士呀
5. 拎番自己錢天經地義 唔洗還錢仲完全冇壓力
更好嘅方法一早就講過 不過呢個政府肯聽就唔會搞到而家咁

比番哂 d MPF 我啦屌你老母

食屎啦港共政府

借咗，再去英國。
大家做英國偉。

借黎allin美股

淨係叫條柒頭政苦define失業已經有排搞啦，除非佢學non mean loan咁，唔洗問就直接信你失業借
如果唔係行政費又要幾億，個腦裝屎的

借先借得果8萬有鳩用咩

呢個係憑我自己本事借來的$80000
點解要還

拎返強姦金嚴重打擊香港金融業啊 點可以俾你班蟻民咁做

其實派多一年錢有乜問題？
叫人借錢度日

我身邊d熱狗都話借

我已經唔攞好似媽咪麵既神級投資做比喻
淨係拎黎做定期 或者保本基金 五年回報輕輕一計點都跑贏直接派一萬

未申請過學資 原來唔上TU咁真係唔借都on9

其實點解要搞咁複雜 直接借8萬 成本轉嫁俾銀行免審查幾好 唔通交租又要上報 街市買餐餸又要拎手寫單？到時行政費又成天價
其實一方面幫助到失業人士 銀行都有受惠27萬人失業
當人均借到6萬 都百幾億 好快有銀行推出失業保本基金 歡迎各大失業人士投資

年息一厘真係好多小朋友唔明個概念
重點係全部還完 全數利息會退番 5年免息分期
頭一年仲要還息唔還本 識得用錢既人 唔好吹咩股票債卷啦 做定期都滾15-20%出黎
唔識用咪on99拎黎買咩買咩去旅行囉

利申 失業人士 真心認同德政 我做曬各大銀行新賬戶最優惠三個月定期plan 回報已經高於直接派一萬
就算佢派一萬 講真 都冇咩幫助
呢d位就分得出窮人思維同富人思維

有人話係德政，我唔否認對失業既人黎講可能係

問題係對就業不足果班呢，出緊底薪放長無薪假算唔算失業？

炒長散現金出糧又算唔算失業？

自僱果班無自動轉賬出糧記錄又算唔算失業？（影相佬？）

一係就做到鳩批，肯填表就肯借，如果唔係我睇唔到邊忽算係德政

除非德政既意思係幫到少數人，但係幫唔到大多數人

德政就唔算架啦
叫做好過無囉
係咪都借左先算啦

睇野咪咁短視啦

你攞哂強姦金出黎用咪埋下一個30年後既炸彈雖然有啲off topic ，但成日話mpf年年蝕錢啲人好多理都冇理過個戶口，稍為睇下啲年報揀隻好既基金，我做野5年都有20% gain

而家攞啲錢出黎用 到退休個陣就會屌返今日既政府短視

銀行有錢賺係一個誘因比銀行去借錢比班基層，政府做擔保，對銀行黎講係零風險+有錢賺。
要銀行肯一齊玩呢個game, 政府先可以將風險減低。

你不斷話派錢
1. 政府有冇咁多錢派完又派？
2. 會唔會做入息審查？如果係人都派錢=成本高但效益低。 但做入息審查又要時間 又要人手，搞得黎餓死

連登有班人係咪都屌架喇

無公派 仲好心借錢比你

你眼紅咪quit咗佢
光明正大借lor
不過佢都講明失業資助
真係全民派6k有咩用？

利申 合資格受惠對象

失業政府唔幫仲要驚你唔死叫你借錢已經on9,仲要借得8萬咁𨶙小最後頂得兩三個月仲𨶙on9

何不食肉糜

之前派咁多俾公司 俾人食曬

根本你講完一大輪 唔明既人始終唔會明
同樣失業 有d人會覺得借錢係搵笨柒仲要呃佢一厘息
聰明人真係搵d穩健投資 5年回報40-50%基本 隨時200%都唔意外 大家思維方式唔同

根本同送野差唔多無啦啦人人多80000
如果同學貸一樣唔上tu真係無可能唔借

失業無錢開飯啊大哥，重投資？

又搵銀行笨

咁咪搵多幾個失業既老友 10個失業借80萬 頂間茶餐廳黎做 即刻人人有工開 個個有飯開 個個做老闆啦
記住招牌要有咁黃得咁黃 我一日黎食三餐又點話啊

德政⋯⋯要幾弱智先講得出

劏房波並不是浪得虛名，最叻就係窄乾窮人血汗錢

你都無份受惠 冇討論價值

到時無錢還，會唔會搵警察上門收數

講緊要借錢渡過難關果D人, 你叫佢去搞生意你不如直接叫佢跳樓

所以思維方式唔同 講咩都係錯 咁樓上話冇工開 冇飯開 呢個方式有咩問題？即刻解決到佢所講既問題
點解會跳樓？可能打住同路人招牌 10個失業漢變富翁呢？同埋以我所見所聞 茶餐廳雖然呢輪賺唔到咩錢
但地鋪租係咁減 好多都挨得住

相比之下 免息借8萬真係幫到 還是派一萬 幾千幫到手
起碼對我而然 8萬幾好 再多啲仲好

姐係借你8萬叫你自己拎去賭又好買股票又好? 失業要解決問題唔係借錢係要有工作機會

ok wo 扲去炒股

以為派錢 點知睇真d係借錢

借嚟買炭咩屌你老母

還唔到係咪可以申請破產攞綜援？係嘅去攞完還一年息比佢再去破產同排公屋呀

你講得啱,識得用個8萬嘅話,其實好過派1萬好多。不過問題係如果個大班窮人真係咁醒,佢地就唔洗淪落到今時今日咁嘅地步,一場肺炎已經就死咁。

利申 我都係受害者 上年9月開始失業 自己出黎投機炒賣 (非股票)收入高過之前 失唔失業唔係自己控制到係睇老細對你既價值評估 同埋可能有d人工高 佢又唔想減你 索性cut人手

你係意外咁落入依個困境,不過有唔小窮人係真係憑實力嚟窮。我講個例子,我大學個陣做intern,識左個大我10年同事。有次我問佢月薪幾多,佢話$12000(3年前嘅事)。我話"話,你重咩interview個陣expected salary講到自己咁低"。佢話"你engineer以為自己可以講幾多呀"。個陣我先知佢重係以為所有engineer都係得個萬零蚊人工。

上面d弱智人士就話借8萬做生意不如叫佢跳樓
反而我留意到先達對面 亞皆老街 地鋪 新租幾個月 賣三餸飯就日日數錢 日日排長龍 唔覺做生意有咩問題
政府出埋啟動資金仲要埋怨唔排一萬 幾千俾佢地
有時窮真係唔好問原因

咁無計 信息差 老闆開心 基本全世界都係賺緊呢d信息差 大陸濕鳩巨型企業 全部都係抄美國佬野 大陸仔仲要吹捧到上天話美國都唔夠佢哋砌 大家得啖笑

老破左咪唔使還囉

你無講錯,因為9成既窮人都係憑實力嚟窮,得個一成先係各種既天災人禍。好多時佢地都係有D基本社會概念攪錯左。你政府要攪掂佢地，一係就攪個理財及創業局,教佢地點理財(不過算數喇,多數D窮人都好死咕咕，有排教),一係就張筆錢送到埋佢地口

失業借錢
之後冇錢還破產
之後財仔追政府
政府追你
你拿綜援
政府係你份綜援度逐個月扣

係建制派獨腳戲諗出嚟

香港將會變成偉家村

真係好想知如果tu 唔好會點

無錢但攪貸款？
DLLM 唔起千億大嶼都夠派錢啦

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問藍屍式獨裁(狗隻#241504)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

我們都知道，網貸有風險，關於還不上校園貸導致貸款人有極端想法的新聞時有報導，而日常生活中，我們最好還是去正規的銀行辦理貸款。平時多見的是“擼羊毛”，可此前，曾有一則有關“擼網貸”的消息火遍網絡，這是怎麼回事？

據悉，一位90後大學生因為在多個平台貸款不還，為了躲避平台催收而躲到鄉下。村民很疑惑，你一個大學生不好好工作回鄉下做什麼，而且似乎並不缺錢花。後來在多次詢問後才得知，還能在網上“借錢不還”！村民們並沒有對此表示擔憂以及譴責，而表示“這等好事怎能沒有我們？”紛紛向他請教具體如何網貸，加入“擼貸大軍”。

這位大學生在59個網絡貸款平台借款累計18.7萬元，並已經在當地買了車，還首付+分期買了房。在他的帶領下，幾乎所有的村民都開始在平台借款，金額達數百萬，有時還會在一起共同商討借錢技巧。他們表示會挑一些容易借錢的平台下手，但是就是不還。村民們甚至認為自己這是在憑本事賺錢，沒有必要還，而對方的業務其實也並不合法，村民們認定了他們不敢去報警。

在網絡營業商氾濫的情況下，網貸平台層出不窮，這些村民只要一發現有新的網貸平台出現，便會一股腦的去借款，生怕晚了借不到錢。至於暴力催債，村民表示他們每個人都有至少兩個手機號碼，一個用於申請貸款，另一個用於應付催債。

網貸公司在多次催款未果後只能以上門取錢、加以威脅的方式來催收，但這些村民似乎並不把這當回事，有時催收人員上門要錢，全村人就會一起把他們打跑，這些催收人員真的是怕了這些村民，儘管要收款，但面對全村的圍毆，實在無可奈何。情況持續一段時間後，很多家貸款公司承受不住，紛紛倒閉，而全村500多人便在另外的平台繼續下手。

這件事的當事人，那位90後的大學生，還在網絡上發表言論，他的家人在得知自己借錢後，都支持不還，如今已經逾期600多天，而村民、親戚和朋友不但沒有笑話自己，反而諮詢這些錢怎麼貸的。他表示，自己如今天天幫親戚朋友和村里人擼網貸，指導他們怎麼不還款，並收取額度的兩個點做酬勞，“看著在我的幫助下村里一棟棟小洋樓拔地而起我真的蠻自豪的！”

的確，網絡貸款在社會上出現後，為一些急需用錢的人提供了很多方便，如今借錢不是那麼容易，親戚有時都不願藉出去錢，更別說平時的朋友了。而網絡貸款很好的解決了這個問題，無論你是誰，只要提供有效的身份與信息，符合條件的都可以獲得相應的借款。

不過，網貸出現後，有很多人深受其害，其中以校園貸尤為惡劣。平時多見的是網貸把人逼瘋，這個村莊居然將網貸搞倒閉了，實在驚呆了一眾人。

又話還得到先好借?

不借白不借 五年內還晒可以攞返息 當擺喺銀行都可以賺五年息差

雖然好Lon9

搵藍屍搞大佢啦

反對派踢哂落台 阿爺都唔派錢 民建聯點做野

你估綜援咁易批
佢見你有手有腳淨係失業係唔會批比你
個濕鳩正苦根本兩面夾你
一面唔幫你就業
一面又唔放寬綜援個資格

正苦都有教借錢咪問中介
所以咪自己做埋放貸

買唔起樓叫人借貨買 最多比你借9成
冇工開叫人借錢渡日 最多8萬冇利息
政府果然係人才濟濟

封面是青綠色，代表對未來懷抱希望

男人老狗用青綠色仲可以解釋做充滿希望

個問題係點先算失業，有八皮嘢還足免息我都想借

其實低息環境下

借下錢係好事

冇收入點還錢?

以事論事窮人就係連今個月既租都交唔起嘛
你仲叫佢擺錢做定期
唔知佢借錢條件會點苛刻法
但如果失業又要養家餐餐清佢到時真係未必還得起

痴9線，已經失業仲叫我借錢生活？係咪on9

我同意哩8皮就一定要攞，攞黎做定期或點都好，但德政呢就係弱智先會講得出，你柯屎要沫但用有屎既紙黎沫都叫德政？

推市民落火坑，賣閪賣屎忽賣仔女

為左8皮，成個信貸紀錄破產，你睇下值唔值囉，政府計過數啦，8皮真係好少，信貸破產，你以後想按揭或用全港銀行服務都幾難

我睇好英磅
拎黎轉鳩曬英磅博佢上返1對13

得罪講句 唔好諗到d人咁弱智 真係失業幾個月又要養家既一早出咗去做foodpanda又好 地盤倒泥頭又好
點會日日係屋企等運到？正苦肯幫好過唔幫 都係一種福利 按你邏輯 借錢又冇用 派6千俾你又頂唔到幾個禮拜
一定要攞番mpf 咁政府立場擺明唔得 你係咪可以全家去跳樓？我身邊都幾個失業 都有老婆仔女 又真係冇邊個話有困難 有啲轉行揸的士 揸貨van 有啲仲自己出黎搞網店

有困難多數都係唔成熟既後生 冇積蓄 冇經驗搵工難
但係呢批人有幾多生活負擔？最多唔可以換電話交幾千蚊家用姐

有咩屎 你介紹下？一係你私底下借 一厘實際年利率俾我
我借夠800萬
利申 35歲 有層430呎唐樓 自己有公司大概貨值 150萬 樓契可以抵押埋俾你

借9成用意唔係比買唔起樓既人

你5年後銀紙貶值都唔止1%啦

仲要而家係咁放水

香港正苦就係人都憎架啦

但唔代表你唔可以喺佢啲政策度搵到著數

35有哩筆的確可能比好多人叻仔，但係大前提話德政呢

得個雞碎攞黎押 800？？

比香港500萬供款者一人拎一萬，都係50億但依家全港強姦金有成1萬億唔覺會造成咩動盪

不過改做失業一個月拎一萬、最多拎12個月，就難講了

拎強姦金咪得

係要做埋啲on9野

正苦免抵押免TU 你咪連張有屎既紙巾都冇

對比之前既紓困既手法 真心認同今次高招好多

人人派又冇咩幫助 直接送錢俾企業 又係搵其他香港人唔係開鋪做生意既人笨 整招長期免息免tu貸款

真係團結到20人 30人 50人 集資搵野搞下都即刻一班人有工開有飯開啦 如果自己揸8萬 咪諗啲類似魚蛋既快速消費搞下 對比之前 我係覺得德政

但係我地個信貸紀錄都好重要喎

仲要係咁送錢俾海洋公園 日後又唔知有咩名目送錢俾支那

你用計數機計多次500萬人X1萬蚊先

呢個世界所有政府帶頭叫人去借錢都係暴政啦On9
而家請緊啲人失業冇錢還，失業率短期內唔會跌，
雖然8皮唔多，唔會搞到人跳樓，
咁咪又係搞花哂班失業人士TU
你得個小小資產就咁撚離地，
知唔知好多人交租都皮幾兩皮

現實少少 香港有冇實例因為失業而跳樓或者要訓街
份工咁唔穩定仲要租皮幾兩皮既屋咁仲有咩好講
根本拗黎冇用 成班都係假設性處境
搵個真.失業先出黎討論啦

年息一厘

如果由政府直接借就唔會入信貸紀錄

跳樓唔知，呢兩年太多人跳
至於訓街，你夜晚落一轉通州街公園

on99 你不如指住個大陸黑乞黎討論
冇得受惠 咪專心番工囉
有受惠緊借到8萬 你俾我 我直接俾10%回報你
再同你寫份欠條8萬 五年後一炮過清還
有物業 有樓契 自己名 冇按揭做保證

想借但無失業

而家咪講緊啲人冇工開囉醒目仔

借8萬搞檔推車賣魚蛋咪有工開囉
點解咁撚犯賤要打工 再唔係你借8萬黎
我幫你還錢還息 最後退息要還番俾我
月薪15000 跟車送貨 合約期五年

原來你先係乞衣

借，幾大都借。
連登仔應該明。

借就一定 不過件事好矛盾

屌你老母都on撚99
唔派錢又屌
派6000俾你又屌咁撚少
免息借錢又屌
冇工開又屌
俾工你開都屌

你老母即刻去民政署宣誓話永久離開香港 永遠唔會再係香港工作咪可以攞番啲mpf囉

做得差咪比人屌囉
醒少少啦，有做野同做得好係咪唔識分啊？